出𨋢只顧望手機 低頭族遭夾手

出𨋢只顧望手機 低頭族遭夾手

肇事升降機事後暫停運作。

【本報訊】前晚11時許，一名26歲姓方的「低頭族」青年，在粉嶺欣盛苑欣彩閣乘搭升降機返家時，發生驚險意外，由於他當時一邊看手機一邊步出升降機，以致被升降機門夾住左手不能動彈，幸當時升降機並無移動，否則後果不堪設想，消防員趕至撬開升降機門救人，青年獲救後毋須送院，發生故障的升降機事後暫停運作接受檢查。

因未對齊地面關門

機電工程署表示，經派員到場調查後，初步了解當時涉事升降機在到達目的地樓層及開門時，由於機廂未能完全與地面對齊，安全保護系統偵測到此情況，便因而啟動並即時關機門，避免有乘客進出成危。機電署發言人指由於當時該名乘客正雙手拿着手機步出，因此雙手被正在關上的機門夾住。幸事發時由於升降機已進入安全模式狀態，因此依設計機門如未能關上，機廂是不會移動亦不會重開。

機電工程署表示已經安排註冊承辦商為有關升降機進行測試，署方人員亦有在場監察過程，確認機件運作正常，而為審慎起見，已要求承辦商替屋苑內其他的升降機作檢查，以策安全，署方人員會在場監察。

■記者唐家輝

上一則
上一則
中四生猝死 母質疑校方逼跑步

下一則
下一則
昨晚六合彩開獎結果

大陸 ？

咁夾應該rip

無啦，最傷係條頸....死硬...